{
    "sujet": "Quiz sur les Data Scientists",
    "questions": [
    {
    "question": "Quel est le langage de programmation le plus couramment utilisé par les Data Scientists?",
    "options": [
    "Python",
    "Java",
    "C++",
    "JavaScript"
    ],
    "answer": "Python",
    "level": "Facile"
    },
    {
    "question": "Quel type de base de données est souvent utilisé pour stocker de grandes quantités de données non structurées?",
    "options": [
    "SQL",
    "NoSQL",
    "MySQL",
    "PostgreSQL"
    ],
    "answer": "NoSQL",
    "level": "Facile"
    },
    {
    "question": "Quel est l'objectif principal de l'analyse exploratoire des données (EDA) pour un Data Scientist?",
    "options": [
    "Trouver des corrélations entre les variables",
    "Développer des modèles prédictifs",
    "Nettoyer et préparer les données",
    "Visualiser les données"
    ],
    "answer": "Visualiser les données",
    "level": "Facile"
    },
    {
    "question": "Quel est le processus de transformation de données brutes en un format plus utile pour l'analyse appelé?",
    "options": [
    "Nettoyage des données",
    "Exploration des données",
    "Prétraitement des données",
    "Modélisation des données"
    ],
    "answer": "Prétraitement des données",
    "level": "Moyen"
    },
    {
    "question": "Quel algorithme est souvent utilisé pour la classification dans l'apprentissage automatique?",
    "options": [
    "K-Means",
    "Random Forest",
    "PCA",
    "SVM"
    ],
    "answer": "SVM",
    "level": "Moyen"
    },
    {
    "question": "Quelle bibliothèque Python est principalement utilisée pour le traitement et l'analyse des données?",
    "options": [
    "TensorFlow",
    "Keras",
    "Matplotlib",
    "Pandas"
    ],
    "answer": "Pandas",
    "level": "Moyen"
    },
    {
    "question": "Qu'est-ce que la validation croisée est utilisée pour évaluer dans l'apprentissage automatique?",
    "options": [
    "La précision du modèle",
    "La vitesse de convergence",
    "L'interprétabilité du modèle",
    "La généralisation du modèle"
    ],
    "answer": "La généralisation du modèle",
    "level": "Difficile"
    },
    {
    "question": "Quelle méthode est utilisée pour réduire la dimensionnalité des données en conservant le plus d'informations possible?",
    "options": [
    "SVD",
    "PCA",
    "K-Means",
    "LDA"
    ],
    "answer": "PCA",
    "level": "Difficile"
    },
    {
    "question": "Quelle technique est utilisée pour traiter les valeurs manquantes dans un ensemble de données?",
    "options": [
    "Imputation",
    "Normalisation",
    "Transformation",
    "Discrétisation"
    ],
    "answer": "Imputation",
    "level": "Difficile"
    },
    {
    "question": "Quelle étape de l'apprentissage automatique consiste à ajuster les paramètres du modèle pour minimiser l'erreur sur les données d'entraînement?",
    "options": [
    "Prétraitement",
    "Validation",
    "Test",
    "Entraînement"
    ],
    "answer": "Entraînement",
    "level": "Difficile"
    }
    ]
    }